---
layout: page
title: Кто Я?
date: '2013-09-09 04:26:13 +0400'
date_gmt: '2013-09-09 00:26:13 +0400'
permalink: /kto-ya/
sitemap:
    priority: 0.7
    lastmod: 2017-12-02
    changefreq: weekly
---
_Последнее обновление: 3 года назад_

Привет! Меня зовут **Юрий Михайлов**, мне 19 лет и я занимаюсь разработкой веб сайтов и веб приложений, а в свободное время монтирую видео.

Все началось лет 8 назад, когда я наткнулся на некие "конструкторы сайтов" в интернете. Я решил попробовать сделать свой сайт - ведь _это так солидно!_ Тогда у меня еще не было своего компьютера, поэтому все свои первые "художества" я делал на папином ноутбуке. Тогда я имел смутные представления о языках программирования, разве что TURBO PASCAL, который я учил в 3 классе, убегая на уроки старшеклассников :). О HTML я не имел ни единого представления.

На следующий день рождения мне подарили настольный ПК, ибо терпеть мои "извращения" с ноутбуком было невозможно. И тут понеслась... За первый месяц владения ПК я выучил HTML по исходным кодам веб страниц и начал пилить сайты у на "движке" [ucoz](http://ucoz.com). Самый первый свой сайт я оставил там, разве что только для напоминания себе :). Позже, все это дело мне надоело и я решил сходить в книжный магазин. Там я сразу же купил себе книгу по JavaScript. Изучив все это дело, я решил прочитать книгу и по HTML, дабы наверняка закрепить этот язык.

Некоторое время спустя я наткнулся на такой замечательный язык, как PHP. Я до сих пор помню выражение лица продавца, когда я покупал книгу по Personal Home Page 5! Эта книга мне служит до сих пор, вот такие дела. Единственное что мне не нравится в нативном PHP, так это соединение и работа с базами данных MySql.

> Совет на будущее: ВСЕГДА сохраняйте исходники ваших приложений где нибудь, где они не потеряются

Я уже потерял так кучу сайтов. Поэтому то, я и не могу скинуть абсолютно все свои наработки на PHP. Я даже не помню где я наткнулся на фреймворк CodeIgniter, который я активно использую до сих пор. Наверное на хабрахабре, или еще где то... Этим замечательным фреймворком я начал пользоваться из-за легкости создания веб приложений, хорошей документации и главное, не замудренной системой работы с БД.

Через некоторое время я наткнулся на такую вещь как "Русский Пуп" (RYTP). Смешные ролики с интересным монтажом. Меня все это дело понравилось и я решил заняться видео монтажом. Моей первой программой была Sony Vegas. Любительский редактор видео, у которого были проблемы с экспортом в HD (на тот момент). Потом я забросил это дело, чтобы потом вернутся к нему через год. Тогда я решил снять свой видео блог. Так и появился мой значительный проект под названием [lolVidGuys](https://lolvidguys.net).

В течении года после тех событий я начал осваивать Adobe After Effects и Adobe Premier Pro. На данный момент я умею ими пользоваться, но продолжаю учиться.

В этом году я начал учить Java, так как JavaScript мне знаком не понаслышке, да и некоторые навыке в Javе у меня были. Не даром у меня [бан](http://mineland.ru/member.php?s=44c8a69accfe866cf9e9cecc2bfdc435&u=4127) на одном сервере minecraft. Я тогда хорошо повеселился, ломая клиент для ихнего сервера. Теперь меня там уважают все наслышанные пользователи. А Java я выбрал еще и за ее кроссплатформенность. Правда, из-за этого плюса есть и свои минусы. Но я не собираюсь пилить трояны, поэтому эти "минусы" я не замечаю.

Ну думаю, это вся история (пусть и краткая) до сегодняшнего дня. За дальнейшими событиями вы можете следить в блоге, ведь для этого он и создан. Спасибо за внимание!
